美政府以國安理由 強制中遠賣出長灘碼頭 / Oracle中國大炒900人 主要研發部門

Trump administration forces China to sell the Port of Long Beach

The Trump Administration's Department of Homeland Security has forced China's state-owned Cosco* to sell the Port of Long Beach over security concerns.

China's Cosco Shipping Holdings, which bought out its 75 percent–owned Hong Kong–based Orient Overseas International (OOCL), was forced to sell its Port of Long Beach Container Terminal ownership to Macquarie Infrastructure Partners for $1.78 billion.

The Obama administration had no problems with OOCL signing a 40-year lease with the City of Long Beach in 2012 for control of America's second largest and most automated container handling operation. The sweetheart deal was part of the "Middle Harbor Redevelopment Program" to fund a $1.5-billion expansion through 2020.

But one of the first major actions of the Trump administration's Department of Homeland Security in March 2017 was issuing a "Committee on Foreign Investment in the U.S." national security hold on Cosco's acquisition of a former U.S. Navy port facility.

China operates six of the world's ten busiest container ports. The Chinese government has also funded the construction and operations of 43 ports in 35 countries under its "One Belt and One Road" (OBOR) initiative launched five years ago, according to China's Ministry of Transport.

As part of its efforts to gain asset dominance, China has directed its state-owned companies to exclusively buy products and services from other Chinese state-owned enterprises. As a result, China International Marine Containers Group has become the world's largest maker of shipping containers and Shanghai Zhenhua Heavy Industries has gained a 70 percent international market share for port cranes, and now exports to 300 ports in 100 countries.

Under the Macquarie acquisition terms, Orient Overseas International will pocket a $1.29 billion profit and still control vessel and rail traffic at the container facilities for the next twenty years.

Correction: An earlier version of this piece misspelled the state-owned 'Cosco' name.

甲骨文中國研發中心大裁員：離職賠償N+6，資深員工不滿

5月7日，多位被裁員工向澎湃新聞（）記者確認，甲骨文北京公司上午召開會議，宣佈參會員工均已被裁員。被裁員工早上收到的會議通知中，也沒有說明會議內容，因此這一消息顯得十分突然。

多位被裁員工表示，這次裁員，甲骨文在中國有研發中心的城市均有涉及，包括北京、上海、蘇州、深圳、大連等。

有被裁員工稱，甲骨文中國這次裁員主要裁的是研發中心人員，首批將裁員約900餘人，其中超過500人來自北京研發中心。

一位瞭解甲骨文裁員情況的人士向澎湃新聞記者表示，整個甲骨文中國研發中心都要關閉，並稱這是甲骨文美國總部的決定。甲骨文在中國的研發人員約1600人。

對此，甲骨文中國的一位公關經理向澎湃新聞記者表示：「這個我們現在沒有回應。」

本月內離職的員工補償N+6
據澎湃新聞記者瞭解，此次甲骨文對離職員工的補償方案，根據簽解約合同的時間，分為三個等級。解約合同簽得越早，補償越多。

一位被裁員工透露，「5月22號之前簽解約合同，是N（工作年限）+6（個月薪酬）的賠償，一個月後，即6月7號簽是N+1，再往後就只有N了。」
較為年輕的員工對這樣的賠償條件還算滿意，「比國內其他企業好很多。」

但一些級別高、年齡大的員工對這樣的安排並不滿意。他們表示，N+6的賠償條件看似很高，但對資深員工來說，並不公平。

一位資深員工說，「現在公司把（月）工資上限只打到2.5萬元，很多級別高的員工，工資遠遠超過這個數。」更有年齡大的員工擔憂，短時間內可能找不到工作。

員工表示公司仍在盈利

一些老員工對裁員不滿的另一個原因是，甲骨文在中國仍在盈利。

一位老員工表示：「不理解公司為什麼突然裁員，產品線上還在盈利。正常情況下，如果公司財報連續三年盈利，是不允許裁員的。」

甲骨文被裁員工在公司現場提出的訴求包括：「把工作機會留在中國」，「High Profit，Why Layoff（高利潤為何裁員）」，「反對甲骨文只要中國市場，不要中國員工」 。

也有多位員工表示，自己對公司即將裁員的消息，有一定的心理準備。

一位員工稱：「這次宣佈並不突然，去年開員工大會時就已經有這個（裁員）打算了，只不過沒有官宣，我們等了一年了。」

現在，甲骨文正在與員工進行一對一對談，對解約條件、訴求等進行進一步的溝通。

逼你賣唒d美資，再用貿易戰，金融手段，匯率手段拎番d錢

奧巴馬真係美國豬隊友

又可以回鄉創業

一位老員工表示：「不理解公司為什麼突然裁員，產品線上還在盈利。正常情況下，如果公司財報連續三年盈利，是不允許裁員的。」

有啲咁既規矩咩

上面有正常情況架咩

支那例？

關咩盈利事，擺明係因為美國政策所以走

其實都on9
又唔係補唔足
佢要炒你，只要跟法例補足錢
可以唔比理由你

美奸 賣國賊

肥董又袋一筆跟住搵人埋單

「幫」親邊邊都無好野

好快D去幫多D雜種對付美國啦

Cut 開發正確，喺番美國本土開發預防你偷

一位資深員工說，「現在公司把（月）工資上限只打到2.5萬元，很多級別高的員工，工資遠遠超過這個數。」更有年齡大的員工擔憂，短時間內可能找不到工作。

好高人工

垃圾COSCO抵撚死

垃圾船公司

嘩，真係支爆...香港點算...

真打
港豬D錢睇路

中遠以前係咪出過linux?

有冇巴打收到風, Oracle 既Saas service 係中國係犯左2017 年個條網絡安全法?